[{"text": "\u2014 Un journal du matin annonce que le premier coup de pioche pour le percement du Simplon aurait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Briguo lundi matin.", "labels": [], "entities": [{"text": "Simplon", "start_pos": 81, "end_pos": 88, "type": "loc.phys.hydro", "confidence": 0.5749263167381287}, {"text": "Briguo", "start_pos": 108, "end_pos": 114, "type": "loc.adm.town", "confidence": 0.9882785081863403}, {"text": "lundi matin", "start_pos": 115, "end_pos": 126, "type": "time.date.abs", "confidence": 0.5901570022106171}]}, {"text": "Sous celle forme, l'information est inexacte, attendu que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a pas encore autoris\u00e9 le commencement des travaux.", "labels": [], "entities": [{"text": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "start_pos": 61, "end_pos": 76, "type": "org.adm", "confidence": 0.9232593178749084}]}, {"text": "Il ne pourra le faire que de concert avec le gouvernement italien, et apr\u00e8s que celui-ci aura approuv\u00e9 la justification financi\u00e8re de la compagnie.", "labels": [], "entities": [{"text": "gouvernement italien", "start_pos": 45, "end_pos": 65, "type": "org.adm", "confidence": 0.9677907526493073}]}, {"text": "Quand ces formalit\u00e9s auront \u00e9t\u00e9 accomplies, la Direction du Jura-Simplon notifiera \u00e0 l'entreprise du tunnel l'invitation de commencer les travaux en formit\u00e9 du contrat \u00e0 forfait pass\u00e9 avec la compagnie, et seulement alors il pourra \u00eatre question du premier COUD de pioche.", "labels": [], "entities": [{"text": "Direction du Jura-Simplon", "start_pos": 47, "end_pos": 72, "type": "org.adm", "confidence": 0.6188924610614777}]}, {"text": "\u2014 M. Jean Schardt, \u00e0 Montreux, professeur de g\u00e9ologie \u00e0 l'acad\u00e9mie de Neuch\u00e2tel, est nomm\u00e9 g\u00e9ologue de l'entreprise du Simplon.", "labels": [], "entities": [{"text": "M. Jean Schardt", "start_pos": 2, "end_pos": 17, "type": "pers.ind", "confidence": 0.8642252162098885}, {"text": "Montreux", "start_pos": 21, "end_pos": 29, "type": "loc.adm.town", "confidence": 0.9887469410896301}, {"text": "professeur de g\u00e9ologie \u00e0 l'acad\u00e9mie de Neuch\u00e2tel", "start_pos": 31, "end_pos": 79, "type": "func.ind", "confidence": 0.7546941297394889}, {"text": "g\u00e9ologue de l'entreprise du Simplon", "start_pos": 91, "end_pos": 126, "type": "func.ind", "confidence": 0.7746869683265686}]}, {"text": "\u2014 Le Mus\u00e9e a re\u00e7u d'une ancienne famille zuricoise un don important.", "labels": [], "entities": [{"text": "Mus\u00e9e", "start_pos": 5, "end_pos": 10, "type": "org.ent", "confidence": 0.5976020693778992}]}]